# Quiz 9 - Compiling & Makefiles - Complete Answer Key

## Question 1
**Question:** Given source code, the corresponding compiler or interpreter needs to be installed on the system in order to compile and / or run the code.

**Options:**
- [x] True
- [ ] False

**Correct Answer:** True

## Question 2
**Question:** Given the following Makefile contents:
hello: code.c
gcc -E code.c

rainbow:
gcc -Wall -o prog code.c

batman:
./prog
What make command will compile source code in code.c?

**Options:**
- [ ] `./code.c`
- [ ] `make batman`
- [ ] `make hello`
- [x] `make rainbow`
- [ ] `make`

**Correct Answer:** `make rainbow`

## Question 3
**Question:** If c/c++ code is compiled in gcc on a Unix / Linux system, the compiled program will run in Windows.

**Options:**
- [ ] True
- [x] False

**Correct Answer:** False

## Question 4
**Question:** A compiled Java program can run on any system with a JVM installed.

**Options:**
- [x] True
- [ ] False

**Correct Answer:** True

## Question 5
**Question:** In order to call the interpreter / compiler without specifying what folder it's located in (for example, typing `java` instead of the full path to the java virtual machine), the folder the interpreter / compiler is located in need to be listed in what environment variable?

**Correct Answer:** `PATH`

## Question 6
**Question:** How would you install python 3 on your system?

**Correct Answer:** `sudo apt install python3`

## Question 7
**Question:** Correctly order the 4 steps of the C/C++ compilation process

**Correct Order:**
1. pre-processing
2. compiling
3. assembling
4. linking

## Question 8
**Question:** Commits made on a branch exist on that branch. Other branches will show their respective states of the files based on commits made to those branches until a merge between branches occurs.

**Options:**
- [x] True
- [ ] False

**Correct Answer:** True

## Question 9
**Question:** I am on branch hotfix and need to switch to the main branch. Write a command that will switch me to the main branch.

**Correct Answer:** `git checkout main`  
*Alternative accepted answer:* `git switch main`

## Question 10
**Question:** I have changes (commits) on branch GUI-dev that need to be merged to the main branch. How can I merge the commits on GUI-dev with those on main?

**Options:**
- [x] (While on the main branch) `git merge GUI-dev`
- [ ] `git push --set-upstream origin GUI-dev`
- [ ] (While on the GUI-dev branch) `git merge main`
- [ ] `git merge`
- [ ] (While on the main branch) `git merge main`
- [ ] (While on the GUI-dev branch) `git merge GUI-dev`

**Correct Answer:** (While on the main branch) `git merge GUI-dev`
